%% 5G 的简单介绍 
% LaTeX Template
% Version 1.0 

\documentclass[a4paper]{ctexart} 
\small
\linespread{1.2} % 行距为1.2
\title{\centering \LARGE{浅谈5G}\\% Title
} % Subtitle

\author{\textsc {陈李锋 14通信 2014081025 } % Author
} % Institution

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\maketitle % Print the title section

\begin{abstract}
第五代移动通信系统（英语：5th generation mobile networks或5th generation wireless systems），简称5G，指的是移动通讯技术第五代，也是4G之后的延伸，目前正在积极研发中。相对于4G,5G的主要目标有5个，峰值速率更高，能效更高，频谱效率更高，用户体验速率更低，空口时延更短。其中前三个峰值速率，频谱速率和能效可以在原有4G的基础上改进，例如加深算法等。而用户的体验速率和空口延时则需要重新设计，需要更高的频率，更扁平的网络架构和新的帧结构。因为5G涉及的技术比较多，所以本文只是从这方面简单谈及5G的几个新型技术和应用前景。
\end{abstract}

\subsubsection*{\raggedleft{1. 5G关键技术之无线空口}}
\begin{enumerate}
\item 3D-MIMO
\paragraph{} 
\small 相对传统的2D-MIMO，3D-MIMO有着比8通道站更多的64通道新站，可以在水平和垂直两个维度进行信号方向的调整，可以使能量更加集中、方向更加准确，降低小区间和用户间的干扰，通过更多的空分，支持更多的用户在相同资源上并行传输，提升了小区的吞吐率。
\item 信道编码 Polar Code
\paragraph{}
\small 信道编码在通信传输中占比较重要的位置,在5G通信中，有三种方案，LDPC，Polar和增强型Turbo。其中，在国际无线标准化机构，中国华为主推PolarCode（极化码）方案，美国高通主推LDPC方案，法国主推Turbo2.0方案，最终短码方案由华为的极化码胜出。\\
极化码(Polar code)是一种前向错误更正编码方式，用于讯号传输，也是目前唯一能接近香农定理中香农极限的编码。极化码的构造核心是通过信道极化处理，在编码侧采用方法使各个子信道呈现出不同的可靠性，当码长持续增加时，部分信道将趋向于容量近于1的完美信道（无误码），另一部分信道趋向于容量接近于0的纯噪声信道，选择在容量接近于1的信道上直接传输信息以逼近信道容量。
\item 高频率极高频
\paragraph{}
\small 5G技术将可能使用的频谱是28GHz及60GHz，属极高频（EHF），比一般电讯业现行使用的频谱（如2.6GHz）高出许多。虽然5G能提供极快的传输速度，而且时延很低，但讯号的衍射能力（即绕过障碍物的能力）十分有限，且传送距离很短，这便需要增建更多基站以增加覆盖。
\end{enumerate}

\subsubsection*{\raggedleft{2. 5G带来的应用前景}}
\begin{enumerate}
\item 更快的上网速度

\paragraph{} 
\small 相对于4G，5G的峰值速度是4G的20倍，体验速度更是100倍。这么快的速率很容易就达到几Gbps，也就意味着人们上网的速度更快，需求变得更大更多。\\
 另外，更快的速度也将提升网络的带宽和容量，可以容纳更多的用户在同一时间登录网络。
 
\item 自动驾驶汽车
\paragraph{}
\small 自动驾驶汽车在这几年变得很火，因为除了传统的汽车制造厂例如特斯拉、宝马等，许多互联网公司例如谷歌，百度等都参与这个项目的研究。5G的提出，让自动驾驶真正成为可能。我们目前使用的4G网络，端到端时延的极限是50毫秒左右，还很难实现远程实时控制，但如果在5G时代，端到端的时延只需要1毫秒，足以满足智能交通乃至无人驾驶的要求。另外，因为5G工作的频率是极高频，工作覆盖范围比较小，所以需要的基站更多。也就让1平方公里内甚至可以同时有100万个网络连接成为可能，同时连接的设备更多，这些设备可以获知道路环境，提供行车信息，分析实时数据、智能预测路况，从而实现更加安全的自动驾驶。

\item 物联网
\paragraph{}
\small
物联网，是互联网、传统电信网等信息承载体，让所有能行使独立功能的普通物体实现互联互通的网络。其中，物联网也是计算机网络中的下一代网络的趋势。\\
目前的4G网络虽然可以提供较为理想的网速，但因其容量有限，并不足以支撑万物互联。5G网络容量的大幅度提升为实现“万物互联”提供了条件。物联网将现实世界数位化，应用范围十分广泛。物联网拉近分散的信息，统整物与物的数字信息，物联网的应用领域主要包括以下方面：运输和物流领域、健康医疗领域范围、智能环境（家庭、办公、工厂）领域、个人和社会领域等。可以看出，5G的出现，可以让物联网真正的实现
\end{enumerate}

\subsubsection*{结语}
\small 
  5G涉及的东西很多，现阶段的5G还处于一个起步阶段，相对于成熟技术实现更多的是通过不断测试和不同的技术方案博弈，共同制定一个标准。5G理论上真正商用可能在2020年前后，可以肯定的是，它的出现必定给各行各业带来新的变化，必定带来一个一个无线网络与每个人都息息相关的新时代。\\ \\ 参考文献:

%%%参考文献refelence
% \begin{thebibliography}{9}

%\bibitem{}
[1] 5G的wikipedia，https://www.wikiwand.com/zh-cn/5G
%\bibitem{}

%知乎关于5G的连接，https://www.zhihu.com/question/53878059
%\end{thebibliography}
\end{document}
